<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Year on 薛尧笔记</title><link>https://blog.xueyao.tech/categories/year/</link><description>Recent content in Year on 薛尧笔记</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2020 12:48:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.xueyao.tech/categories/year/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2020年终总结</title><link>https://blog.xueyao.tech/post/2020/year-2020/</link><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 12:48:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.xueyao.tech/post/2020/year-2020/</guid><description> 前言 回首过去，展望未来，把今年的工作和生活做一个简单的总结，为2020年画上一个美丽的句号。
内容 疫情 离职 起航 疫情 今年是一个充满灾难的一年，春节前，武汉爆发疫情，国家很快的反应过来，对武汉实行封锁，我们春节也不允许出门。到假日结束后，因为多地出现问题，县里的所有交通工具全部停运，也不能去上海，政府也出台了政策，延长假日，我也安心的待在家里，安安静静的过着日子。因为在放假的时候猫放在上海的出租室里，非常担心，害怕猫粮不够，猫会出点意外，所以我提前几天来到上海。出发的时候，我姐姐和姐夫送我到高铁站，那个时候只有高铁能够到上海，中途还要在徐州换乘，终于经过几个小时，我到达了上海，上海路边上的行人非常少，我到了出租屋后，看到了巧克力(猫的名字)还活着，终于放下了我心中的大石头。因为疫情原因，我买了好多方便面，也没有出家门，整天待在家里看电视，期间也拍了些VLOG,目前已经有1000个粉丝。期间一直在家办公，4月才去公司上班。
离职 我们公司技术团队在上海，而总部在青岛，因为此次疫情的影响，公司的业务有一定的缩水，公司决定技术团队回到总部，我在上海待了几年，不想去那么远的地方，而且，青岛离我家太远了，实在不想离家太远，也就离职了。不知道，我走后公司楼下的猫咪们怎么办？
起航 经过n+1次面试后，收到了s-1个offer,我选择了一家公司，公司离我住的地方很近，不过年后，要搬到很远的地方，我也要搬家。新的公司里大佬有很多，也用到了许多流行的技术栈。现在正在慢慢的融入到团队中，团队氛围不错，正在努力学习中&amp;hellip;
总结 今年很失败，去年的所有目标都没有实现，是不是我的目标太高了，在今年找工作的过程中，感觉高并发知识问得最多，然而开发过程中很少能够使用到，我也不太会，如果会的话，应该能够进更好的公司。
2021年计划 创建一个开源项目(博客) 写设计模式文章 看完Java核心技术(卷1) 写SpringCloud文章 学习英语</description></item><item><title>2019年终总结</title><link>https://blog.xueyao.tech/post/2019/year-2019/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 12:46:41 +0000</pubDate><guid>https://blog.xueyao.tech/post/2019/year-2019/</guid><description>前言 为了回首过去，展望未来，把今年的工作和生活做一个小小的总结，为2019年画上一个美丽的句号。
内容 公司倒闭了 自己的房子 单身狗 写技术文章 公司倒闭了 去年中旬入职了xx公司，刚刚开始的时候，看公司的办公场及公司人数规模都很大，觉得公司不差钱。平时的待遇都还可以，说不上好，但也不委屈，和同事相处的也不错。
今年四月中旬，公司开始出现资金问题，工资也开始出现晚发的状况，大家都不知道公司资金出现状况，但是第二个月，到了发放工资的时候又出现状况了，这次只是发放员工的基本工资。大家都知道一些小的公司交税就是按最低工资交的，工资也是有两张卡发放的。这次工资拖了很久，一直到下个月发放工资，但是下个月工资也没有钱发放了，公司开始大力裁员(呵呵，啥补偿都没有)，庆幸的是我没有被裁掉，反而这次没有把我裁掉，让我造成更重的损失。在公司一直拖欠工资的状况下，开始有大部分员工开始主动辞职，辞职的员工多数为新员工。我们老一点的员工，还希望公司能够主动辞退我们，拿点补偿金。但是，公司到后来也没有发上工资，大家也去仲裁了，也去法院申请强制执行，然而并没有什么用处，百来号人几百万的工资，一点都没有看到。公司的高层领导也一直安慰我们，说工资肯定会发的。工资的事情一直拖到了七月，公司连办公场所的租金都没有钱付，最后公司决定搬离这边，换一个新的场所。我们项目组人员也都全部离职了，大家各自的找工作了。没过多久公司就倒闭了，大家的钱都没有拿到，真得是太惨了，三个月的工资，白白浪费了三个月的时间。我现在和上家的同事在新的一家公司里上班，虽然现在公司规模没有上家大，但是开心就好。
自己的房子 今年有自己的房子，啃老的我，在一个二线小城市买了一个小小的房子，也有自己的家，也掏空了父母的钱包，我就是那个败家仔。买房子的事情，让我忙了几个月，正好那个时候公司的危机才刚刚开始，要不然，房子的事情也许会往后延几个月，也说不定。现在房子的事情都弄好了，自己也成为一个房奴了，每个月要还房贷。现在中国的房价真的是很吓人，根本不敢想，虽然国家在调控房价，但是并没有什么太大的用处，有钱人还是很多。在此给大家一个告诫，能买房的尽量早点买，要不然，以后能不能有钱买上房还是个未知数。
单身狗 快到而立之年了，有亲戚和阿姨给我安排相亲，对于相亲我以前也很有抵触，但是现在不是那么抵触，也许是年龄大了。家里人一直在催着，头疼，总体来说相亲不是很好，具体我也不能多说，不可言。
写技术文章 从事开发行业，平时会遇到很多问题，把经常遇到的问题总结一下，放到网上，解决其他人的疑惑。做开发不得不说写技术文章，大家写代码平时说话的机会就少了许多，认识的人也是四周的，如果写点技术文章分享给大家，帮别人解惑和认识新的朋友。我的博客好久就创建了，期间没怎么写文章，真对不起当初自己的热心。所以博客也重新拾起来了，认真的写技术文章。
2020年计划 读书20本
创建一个开源项目
写设计模式系列文章
写SpringCloud系列文章</description></item><item><title>2017年小目标</title><link>https://blog.xueyao.tech/post/2017/year-2017-project/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2017 11:25:32 +0000</pubDate><guid>https://blog.xueyao.tech/post/2017/year-2017-project/</guid><description> 看12本书籍 每天更新github 每天5000步</description></item></channel></rss>